「黑白分明」是反諷 - 李碧華

「黑白分明」是反諷 - 李碧華

白衣人陀黑警棍。互聯網(互聯網)

不少港人為727的元朗反恐反黑光復行動擔憂難眠。因上周近千白衣暴徒無差別狠毒傷人後，大部份仍逍遙法外，禍首何妖更自編自導自演多場鬧劇，對父母墳頭墓碑被砸也出奇地不重視──至嚮往是媚主邀功後可當司局長，甚至特首！大陸媒體和五毛有默契地「推動」。

大家的成長和教養，做人原則「明辨是非」，但我們見到元朗遊行當日佈防照片，「白衣人陀黑警棍」──黑白分明卻是反諷。

真是個顛倒的世界。元朗各村聯防，紙牌寫有「記者、暴徒、非本村村民，不得內進」，什麼人是「暴徒」，不心知肚明嗎？

林鄭記招，行屍走肉式回應，記者群情洶湧，利君雅多番直言質疑，代市民說出心底話；何妖在港台節目中理屈辭窮還掟咪，大罵座上的朱凱廸「唔配做香港議員！」但現場員工即斥「你都唔配呀！」，反遭投訴？大家更擔心敢言者會否被炒，多荒謬。

元朗一老村民用刀刺傷青年，卻高喊「黑衫殺人！」；另一阿叔在訪問中詳述，旁觀何妖策動白衣黑幫暴行還叫他們「打大力啲不過唔好打死」……勇於講真話的人會否被報復？

官商鄉黑警勾結，明目張膽，昭然若揭，馬上傳遍全球。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
驚就唔好出街 (林夕)

下一則
下一則
黑不得白不得滿街彩虹 (鄧達智)